歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (68) Dead air 16分鐘

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (67) 砌砌砌

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

由老子巴提供
作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?
參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

你班友真係痴撚線

新post 留名

成功推人踩地雷

放大假終於噴完 差水貼未痴
但d油可能太厚好多位合唔埋又爆左 冇加光油又甩漆

亮燈儀式

新po留名

新法書院，我細細個就聽過呢個名

新post留名
過年齋啪下好開心
不過隻轟雷要補既色係地獄級，我最細既畫筆都上唔到要牙籤慢慢點上去

不知幾正 果時食到新法妹 不知幾羨慕

仲有兩個鐘咋
頂著啊E巴

SAD STORY

今日就快過啦

壽屋女d軟膠手好廢，揸武器幾日就手軟揸唔實

佢都係得幾隻有送硬膠手

第一次砌壽屋屌那星，我愛笨大
模倉499$set先會買囉，隻女放左比fd

唔使幾日

可以拎都拎唔起

我要直接用bluetape

好正

仲要改埋頭髮

真係抵讚

模倉真係好有野心

而家全線都上埋modo 油同av 藍蓋/liquid metal
pm 都仲話有服務sell，女僕店真係無乜得鬥

我睇返d 舊相，原來我係2015年4月4開始砌翻模型 時間真係過得快

大家覺得我洗唔洗再打深啲陰影？？
呢度淨係用咗一隻色

我都驚，仲要未讀完書，走唔到
巴打有手有腳，唔怕做下欄嘢嘅話，去到邊都唔會死人嘅
加油

應該咁講，佢清楚知自己客群係模型fans加精品客。依家模倉又四圍有分店，吸多批人買AV油同入多個brand 未必係件壞事人人都有模型玩

想問下各位師兄
呢隻膠水做唔做到無縫

我返過外國都係諗住做下欄野，係香港，啲人會戴有色眼鏡，但係外國，反而無咁強烈

可以

Uv畢地加n年前既dvd盒整左個地台

rick and morty

模倉set，隻溫打烏文其實幾正，頭髮好有層次感

佢揀鋪啲位置都好好，起正嘅地方又唔多對手，賣嘅野大人細路都啱

呢隻其實唔差，真係同期對手太勁，自己打死自己

整左容先算啦

真係0興趣

唔洗啦，好自然呀

得啦無問題

但想問下點解個個都鐘意白襪

俾你地搞到我都想噴做香港學生妹

個樣有咩問題

勁唔吸引

造型無咩特別

黎緊更多新系列更靚

真係無咩興趣

黎緊一堆新女都唔知點算

YM 而家谷淘寶貨同大陸油

噴啦
下期班長係白襪
想懶嘅可以等下

多謝大家鼓勵

要買淘寶貨我不如去大林

乖啦，快d 去砌模型

砌下模型就ok架啦

報喪配色？

各位巴打 最近想砌返模型
想問吓砌高達邊把剪好

唔係 新櫻戰安娜部無限配色
我好中意呢隻藍

有幾多budget買幾多野

喱啲嘢睇口味嘅啫, 你自己啱睇就得架啦
我最愛電飯煲都勁唔知醜咁成日貼

對腳我噴咗灰未上色咋
白襪嘅話首推及膝襪

2-300買剪掛
主要冇乜時間砌 主要玩成品居多

你個budget買到
一係pn120
一係田宮金剪

如果唔會打磨清水口 素組 想快
有能力就神剪spn-120 $330-400
屬單刃

樓上位巴打講嘅
金剪 屬雙刃
pn-120 屬單刃

匠剪/三山 $200-300 聲稱「極薄」屬兩刃
感覺同金剪差唔多

好壞就交比你睇

其實pn 同spn 有咩分別

材料

新手噴油想問鱷魚夾夾住果啲位點上色
如果件零件無啲隱蔽位可以夾住
係咪要噴完一噴夾第二邊再噴
驚唔驚夾甩啲漆

你地噴高達用開邊隻黃色，就咁普通黃感覺好齋

如果無位夾就用blu tack黐住

其實有樣屎忽痕工具叫逆向夾

落兩滴紅色等佢偏少少橙

有一個懶人問題想問 如果用神剪或者其他單刃剪完唔打磨直接噴 得唔得呢？

前提係真係剪到完全無水口

再鋒利既剪都係會有個烘
除非自問無強逼症可以用無視大法

你自己既野，鐘意點都得

模倉綾香而家390

咁耐都未見過神之手現貨

in 神之手 we 7s

可以考慮吓臺灣果隻大猩猩牌剪聽講好正
間野本身都出開工具

睇D台仔話好似差DD

金剪永遠係你身邊
不離不棄最佳伴侶

用緊，係刀削感覺但快爛

新年前見過pm有 pn120無買到
宜家應該無哂

pn 應該唔難買既

咁快爛左？

呢把都唔平

可能我用得衰，初頭手勢唔好唔係平剪，崩咗少少

又有特價，本身個隻都未挑戰個盾

下欄嘢冇人識

雙星金剪應該買邊把先岩？

太忙好耐無上水 第一隻改色多多包函

下隻螺旋王唔知又要幾多個月後了

w出配件啦
係咪長出長有架

有張圖死左 sorry

5 子差唔多部部mg 都出齊 你就知勁野啦
oo 都要成十年先出得齊初代四隻
我睇好堆榮光版會再出過批

今次出雙龍、死神、杜魯基斯2配件

重炮、wing、沙漠唔知有冇配件呢

大家好我又嚟po戰術機鳥
今次係依然零可動嘅YF-23 Black Widow II

遮呀遮呀，學生妹你d 周邊玩死我啦

金剪其實得一隻另一隻係先端薄刃剪
先端薄刃就真係個刀尖長啲薄啲，但據聞做工不如金剪，所以如果當副剪可能佢好用啲，要做主力剪就買金剪啦

左金剪，右先端薄刃

比我應該手油算無咁好心機

呢個易搞過快餅，快餅玩足一日

留名睇表演噴埋條拉鍊出黎

個個都叫舊金剪同新金剪，唔知係咪出新唔出舊，舊既真係平均地好，新金剪想踩去薄刃果一範。
頭post有少少比較可以睇下

隻綠色點溝
好sharp

唔搞啦

小兄初嘗噴槍用0.4噴AV 亮光黑Primer
噴出黎好似下圖咁好多點點
同埋噴係件到太遠又無咩墨
太貼就噴到個面好水咁
想請問係咪有咩問題
氣壓用左大約15-20psi

新手想知MG 00 高達難唔難砌？

杰得濟

用左係咪唔洗磨水口？

兩隻都要

有冇巴打知modo底灰0.4筆用幾多個bar噴較果會好啲
個比例係1:2.5-1:3 硬係覺得唔夠滑咁做唔到佢講嘅效果

就咁用AV底油10滴
再加兩三滴thinner同improver
AV油唔係可以直接噴架咩

rg wing zero 同 nu咁難買嘅 屯元天行晒 一盒都買唔到

佢聲稱得, 我自己用過有幾隻色得
但基本上大部份都要開稀

想買把神剪spn-120喺咪要上網先買到？

上網都未必有 留意下福利好過啦應該佢最多貨

假組完 遲d噴埋d金色佢
同埋補多少少色

咸膠正

尋日福袋先賣完。。。

全隻都係黑色底灰
啲綠色件就噴mr color gun chrome打底再噴gaia嘅透明藍mix透明黃，比例大概1:2
肩膀位嗰粒就試用molotov支liquid chrome打底

有手，識睇說明書就砌到架喇

死貨冇人要

星期尾出去搵下油補色
我見人金色用red brown慘

又想買支琺瑯黑補黑色位

而家d琺瑯油幾難搵下

頭先又試過開稀
試左油同thinner 1比0.5， 1比1
都係有啲散開
感覺每次一開槍果下都有種潑墨既感覺
係咪枝槍有問題
定係用0.4口徑既問題

我不入地獄誰入地獄
係時候打大佬
買左咁多年都未砌..
大家祝我好運

有請AV油達人出手
利申: 噴槍用開GSI硝基如Tamiya水性, AV油噴過1次咁大把就放棄

bandai 世界第一

未試過molotow疊色
之前福利都係琺瑯
要乾噴慢慢疊上去?

膠貼？
唔撚貼應該最靚

膠貼 買咗部RX 78 00先知冇水貼

有幾個方法既
1) 有通用水貼加detail
2) 同比例搵其他同款既副廠水貼
3) 用膠貼筆刀飛邊

貼其他水貼

一定靚過普通剪好多，接受到可以唔磨
但如果要噴都係無得唔搞
一噴所有瑕疵都會好明顯

相機食先

反正有位坐埋一齊

潑墨
太杰/太大油/大氣壓

新手無知一問
淨係素組 唔想磨水口 驚d件會花曬
剪完用筆刀定買把靚剪鉗 水口先會冇咁明顯

隻邪神睇得出bamdai 好有野心
不過明顯有啲野搞錯左...
先唔問點解個樣要分色件
隻邪神明顯手臂過長，腳太短
要整好佢應該真係有排煩
下圖慎入

影眼成本貴，好似係

不過幫大陸出果陣就印眼，奶到雪雪聲

買左呢隻之後完全唔敢買佢地其他女...
我寧願佢唔分件直接俾貼紙我算
完全唔明眼眉分件做乜

我會建議筆刀
一來靚鉗成本高
二來有啲圓形彎位用鉗剪完都要用筆刀修
所以直要練筆刀會好啲

小弟剛岩又再試
好似好左啲但都係啲油唔集中
有啲點點係到
變左噴落件到要噴幾次 噴到好濕咁
依到啲巴打都係噴一次等乾再噴多浸？

好bulk

油得好一般

佢隻手長到隊入屎眼摸到小腸咁濟

練筆刀神功，出山之後可以指住d 咩神剪 金剪同佢地講

油就唔覺，影就覺，走哂焦

乜唔係正常都隊到咩

大腸長度1.5米
過左先到小腸
一般人應該塞唔到入咁遠

奇怪嘅知識增加了

寶少係屹立不倒嘅

隕石都推得郁，地震算得乜嘢

btw 我好鍾意澤囝㗎

最鍾意邊首歌先？

我嘅飲歌係最後祝福

整撚咗少少, 支X-20用撚晒
聽日又要買過

最後祝福真係好正
聽到喊

另外賭場風雲有首插曲叫第幾天都好好聽

師兄識貨 樂壇真係欠澤囝一個交代

可能角度問題同未整好晒
望落個戰損好似都唔算好重口味

剩係識先賭為快
因為以前玩艦娘要用資源去賭(建造)船同埋過關都係要靠連賭過關
先賭為快係當年高登個post入面嘅in-joke嚟, 癲到有改歌詞

巴打素組？

個鑄鐵效果又唔錯喎

人生太短，出手要更大，旁觀者不需理解

為咗消光之後唔會第一眼望落去似石屎, 特別喺額頭加個跳彈凹痕

石屎LM

喂雖然我係美軍hater, 但你咪呃鳩我
sherman真係有石屎裝甲改裝, 腫到成個美國大肥婆咁架喎
你咪舢舨充砲艇喎

又想撚化我

邊係
想買一盒但素組黨 有啲浪費

買夠3盒
一盒噴, 一盒素組玩, 一盒儲

素組玩法夠自由，唔怕甩油點玩都得

砌已經夠 上色真係唔夠精力

其實係見到個boxart好正所以想買盒砌

係個書包同電話會玩耐啲
比起任何RG高達呢隻上色都算係簡單

會唔會太好手工

封面的重要

我係素組黨

都真係幾吸引
簡單有力咁四目交投, 成個畫面可以有好多想像
可以係新同學仔邂逅一刻say個hi
可以係青梅竹馬返學路上相遇打個招呼
點FF都好浪漫

咁真係要買啦
佢素組已經都好正

創造力量同幻想會嚇你一跳

你喱啲死現充

唔係呢，雖然我個人就好多嘢都接受到，但係你地真係FF得太癲，我都覺得好似誇得滯

所以咪話你就係現充
唔似得我喱啲只可以靠FF滿足自己嘅死毒撚

呢隻素組完成度都好高
如果冇精力噴曬成隻又想靚d
可以買幾支琺瑯油+筆
補吓色仲靚

有無巴打抽多左
artifact 透明拜亞蘭 換 Ex-s 普通色

夏服應該會賣斷市

我應該又會買幾隻

油麻地邊間鋪頭比較齊油?

水性 油性 牌子

其實我想要白電油, 黑灰啡滲線, 同埋噴罐, 因為我超懶

有見過人用畢地自己改石屎m4a3e8
美國人用盡各種方法裹到m4變大肥婆，仲有沙包呀履帶之類，上面隻a1型就唔使改都係肥婆

噴咗金屬藍 覺得深咗少少
係透明藍到加返少少白色先噴會唔會好啲

無試過但邏輯話我知你咁加完，應該會變左實色咁

噴罐 MK 千里達/英明比較多色

白電油 模型先生 好似有 （五金鋪都有嘅
但白電油都幾大味
用X20/elenanel thinner 會好啲

滲線液就 好多鋪都有嘅

至於油麻地 唔熟 唔清楚

你啱 應該要由底色出發
金色/銀色底要淺啲先可能做到

如果你係金屬色上面上透明色既話，你覺得出到黎個金屬藍深係因為你層透明藍上得厚左，下次可以慢慢一層層薄薄地疊上去，疊到你想要既效果就OK

因為有朋友打算係睡房裝抽風玩噴油，同佢講完就打左呢編野，咁我執撚走左D粗口，遲D應該都放埋上頭post

玩得健康
其實玩得噴漆特別係油性，話無對健康有影響就呃你既姐，不過正所謂玩都可以玩得醒目d，做好本份都可以將影響降到最低。

咁我都明香港地寸金尺土，唔係人人都可以將成壇野放係客廳露台，如果真係要放係睡房自己房既話，有幾樣野都可以做既

1. 空氣清新機，當你見到部機個數升到好似數珠d戰鬥力百幾二百你就會明唔用抽風同玩命無分別。

2. 抽油箱+良好既出風位(唔明可以參考你廚房個抽油煙機)

3. 玩得噴油口罩都係基本野，用完既口罩要放係密封環境，咁個過濾層就耐用D

4. 如果你慣左一支油成支開，咁個玻璃樽就直接掉左佢。而開好左既油同開油水之類唔用果陣最好搵個密實盒裝好佢，事關你就算個蓋你擰到點實揮發過程d味一樣滲到出黎，無謂日日都high住d thinner黎訓(唔信可以放支野入密實袋，一個鐘後打開索下，我試過放三層密實袋都一樣有味)

5. 萬一索到有thinner味真係要逐支油check睇下邊支擰唔實，基本上少少唔實都已經會勁大浸味。

6. 有蓋既垃圾筒，噴油既過程你一定會用大量既紙巾，紙巾索過開油洗筆水真係三日三夜都仲有味，有蓋垃圾筒可以減少揮發到一屋都係，最好當日玩就即日包好掉埋佢。

有無巴打有補充

【プレバンガンプラ総選挙2021】結果発表

thx, 係咪白色件滲灰線, 深色件就黑線? 紅件就啡線?

滲線真係個人喜好
白件都可以黑線/淺藍線
Unicorn 紅綠線添

咩件滲咩線好視乎你覺得點先靚
我上網見過有人用紫線滲哂成隻ver KA Wing
個人覺得幾有前瞻性

有無粗口版？

今晚真係搵野包住啲油先

果D都係LINE 之間既對話黎

係咪講緊Night shift條痴線佬
我又係好鍾意睇佢啲片, 攞緊靈感整下一架車
正如你所講, 二戰時期美軍真係用得就算
所以我真係好唔鍾意大部份美國二戰啲軍備, 全部都硬係要整到柒下柒下咁
Sherman都算, 後尾長炮管版都唔算太薯
但尤其係飛機我覺得真係接近冇得救, 啲F2A, F4F, F6F, P-47喱堆真係除咗又肥又醜之外唔識形容P-51唔計因為佢係德國人設計
軍艦就好啲, 北卡開始嗰啲戰艦我覺得唔肉酸

應該買個床笠,要開壇果陣笠撚住張床會好d

出咗夏服咩？

我係裝簾，不過呢個建議幾好，加埋落去先

會出 但未出

有無樣睇

小弟又試左再噴
上面係中油量, 下面係小油量
分別15psi同20psi
左邊離5cm, 右邊10cm

點解噴出黎都係好散唔集中
最少要上4-5次上到濕先叫做黑色啲
做唔到實色黑

用緊0.4mm噴AV亮光黑底油

好想享受噴油既樂趣
成個新年底油都未上到

你支筆隊到幾埋噴? 正常要咁樣寫字係要去到好埋先得

夏服咁睇仲正喎

你想好似佢d細線咁,就要勁近先得

可以Strike The Blood

左邊5cm 右邊10cm
其實我噴出黎既效果係咪好正常

但感覺出油好薄好散 上到濕哂到無咩遮蓋力

你想要咩效果？
好實色幼線定點？

雪菜

又要買啦

唔該巴打
我依家應該似佢噴緊開大槍同霧化既效果
但佢噴出黎好乾身同色上得實啲咁

我啲油開得應該唔稀
但噴緊果陣啲色好薄
噴多兩浸又好驚噴到濕哂同積漆

我就係你個朋友
想問有無房用既空氣清新機推介

想上實色底油
噴一兩浸就發到色

你係噴av gloss black primer？
噴兩浸就好黑ga la

你GOOGLE 空氣清新機 消委會 就有，因此係香港10我就唔post 出黎啦

無錯啊
我要近噴 開中槍 先上得到實色
但就濕哂
遠少少已經散開同薄到一點一點咁
好似上面張相咁

唔知有冇搞錯野
發色係講緊色階同濃豔表現,油性油因為遮蓋力既特性會因為底色影響面色既表現所以先會講發色,
av油係實色既膠彩,大部份遮蓋力好勁,基本上係唔受底色既影響,只要遮蓋到底,佢就係官方所講果隻色黎,冇發色既問題要處理
然後技術上我諗你要隻手定d.郁慢d,有色遮哂目標先慢慢移開枝筆可能會好d

(利申冇噴過av油,但感覺你現在個問題應該係噴筆既霧化同準星你控制唔到點先有想要既效果,
如果同你講你話要噴一兩浸就搞掂,買枝噴車身既1.0噴槍射一下咩模型都射滿哂油,但唔可能咁做麻可唔可以一兩浸搞掂好睇你要噴既野幾大同你枝筆合唔合適)

咁奇怪
我第一隻用龜泵噴一層都唔會一點點

邊度?

【速報】明日より金潟すぐみご予約受付開始！

//av油係實色既膠彩,大部份遮蓋力好勁,基本上係唔受底色既影響,只要遮蓋到底,佢就係官方所講果隻色黎,冇發色既問題要處理//

唔完全係
除左黃色白色呢啲淺色之外，就連紅色都會因為底色唔同導致色澤有分別

模倉

海老川親生女

會唔會關0.4槍口徑大事
依家感覺無法好好上色咁
巴打第一層會唔會噴到濕噴咁

應該唔關事喎，我都係0.4
你係咪有開稀枝primer？

係啊,所以我都戴頭盔,只講大部份因為冇可能試過哂佢d色
嚴格黎講油多幾厚油到成呎厚一定岩色但唔會咁搞法

有開到 試過
油：thinner: improver
10: 10: 2
10: 6: 2
10: 2: 1
好似都係差別不大
好似上圖咁最中心位置都係密既點
唔可以full cover

巴打會一浸油來回噴
還是慢慢咁一次掃過去

390想買
但有好多訂左就出 冇咩時間砌

你試吓完全唔開稀
我印象中好似係一浸油過
因為太厚，所以我噴完一次就轉番用紫罐灰

就係厚先平滑

薄過我面皮少少咋
同埋邊位有些少積油

罐灰反而薄薄地都夠遮蓋同滑

10：5：3 (視乎支油情況）
薄噴多層，每層用風筒吹乾。
之後先再濕噴一層，但唔好太厚。

我白蓋AV油照噴都無問題，但要再thin啲，0.2針，15psi.

咁唔同玩法嘅

一般 AV primer 都夠薄/滑 （個人用開 黑/紅/藍

只係 Gloss Black果隻特別厚+滑
用嚟做Metal Color底油（好少用

原來gloss black 特別厚

小弟就係想落gloss black
再上metal colour做hg金屬色骨架
底油噴到厚 或者起水積
之後上metal color遮唔遮到

AV 油真學海無涯，完全唔係我玩開果d 國黎想加把口都唔得

其實油性油都係ga wor
唔同開法，唔同底色都可以有唔同既效果

每個系列都有Primer
都唔同特性

認真,當佢係美勞用品可能會更好
好似畫家咁鐘意咩色就用咩色去上
想要咩特性就揀邊個系列
玩膠都即刻變artist

手油av油我就得，噴真係唔掂

拎住把神剪，又做artist，d 女仲唔濕

岩岩將個tc-610h氣缸放水，放左幾分鐘都仲有屎汁出，係咪代表入面生嗮鏽

可以係水垢
不過一日未穿都仲可以用

正常，放心

最衰好似無得就咁配個氣缸，最驚一穿就成個收皮

話說食飯拎左隻Innocentia同隻邪神比較人體比例
諗住今晚開波整
然後諗緊不如都係買多隻FAG返黎改左佢算
人生會舒服好多

記得有巴打搵燒焊佬焊返個缸

請個師傅搞會唔會貴過買過個

個人經驗係AV油開稀過頭都好過開得唔夠稀，本身AV油個遮蓋力唔差，變咗就算稀得滯都只係薄噴2～3層都夠
同埋溝適量improver都有幫助：通常無落improver都好易噴幾吓針頭就會積咗啲乾咗嘅油，落improver嘅話可以減低積針頭嘅油（當然唔好落太多，會噴到流口水，乾咗係針頭都係乖乖地搵枝筆沾thinner抹啦）
至於個開油比例呢真係隨心，見佢同果汁差唔多稀就得，係要講比例嘅我通常係藍蓋10滴+2～3滴improver＋5滴thinner咁上下
利申鳩噏

其實點放番缺入面啲水出嚟？

正常有個位放水, 多數係底

太稀唔怕上唔實？

個缸會有個好似螺絲口既野，你開住個泵一野扭開佢d 水就會好似屙爛屎咁噴出黎

薄噴 但要上多幾層 一濕到積油又唔得

不如唔好開咁稀

稀得滯真係唔好心急，薄噴就無事，我覺得主要係AV油遮蓋力本身唔錯，所以唔會話噴極都好似無色上到咁

主要係用緊0.15噴，唔夠稀就會塞，所以我好多時情願稀啲噴到，好過唔夠稀塞槍

唔係怕上唔到色，係試過開得太稀會好容易吹開咗d 色

原來係咁
因為我用0.4 噴，所以開太稀就會大風到吹到邊位積油

所以要薄啲 真係好薄咁噴，同埋等佢個表面乾咗先噴第二層

我都有用0.3/0.4噴，不過就係好多時用0.15好易塞，所以慣咗開返0.15噴嗰個稀度

再試吓先

薄噴之後 唔噴油 繼續噴氣 好快乾
再噴第二層

有無砌過呢隻？ 依家再販入得過嗎？

巴打感激
希望大家可以長命

除咗對拳頭差啲之外
入得過

之前有無送綠色拳頭特效件 ？我上網睇成品 唔見有，但呢幅圖有 ，如果有先入

gaia油上面係咪都可以用水性油補色?
好似琺瑯油咁

唔係特效件
係Hi light 咗綠色 話綠色果啲件同 VGundam 一樣
其他件新規

油性唔太濕
都可以唔溶底㗎

哦 ,謝謝你

我上次放極都唔見有水先驚

最緊要大家健康

整合左

其實你可以拎起佢左右搖，有無水一聽就知

做完小腸氣手術遲d 先好撚重

巴打take care

祝大家身體健康

今晚搵下先

抺到成條毛巾都係屎汁屎碎，仲要洗唔甩

鏽水好毒，要小心

有幾盒壽屋既囡囡想補件補多件武器
張補件紙上面每張都寫定要800yen運費
如果幾張一齊send過去可唔可以淨係計一次運費

w又秒殺咗啦，痴線

本來再販就係貨少
仲要有炒狗

好在我訂到配件

不過想要杜魯基斯3冇貨

香港你唔洗諗

唔記得講
假設我有日本朋友幫手收貨

你可以試下

新年作

同埋係西班牙貨嚟，有咩官網買，寄過去都易

不過買高達就棘手啲

我會未開泵前倒一轉先
之後先開泵再噴屎水

AV 之外 AK都係一個選擇

運費加埋VAT 相信好快會脫高達坑改玩棋

剩係買到死神
想買埋沙漠都禁唔到

第N次再販 基本唔洗諗

係咪有配件個隻？

應該係 蝠翼果隻

打算到時每年番香港先一次過買一年份量

其實是多咗配件
個身同普通版一樣

反正而家出得啱心水嘅越嚟越少

間野原來又大間左

呢隻野玩復古同minimalism 個做型其實有點柒

都唔係G40條片入面果隻

要潮有gto

呢款擺明情懷

GTO Zaku I 仲潮過 Zaku II

屌bamdie 老味，出完g40 rx78 唔出g40 渣

不如諗下點將d膠包起曬搬走先
d運費好撚貴

留幾隻跟走
其他賣/送比人

放哂佢，遺愛人間

真係得 老子好嘢

屌曬你地老母
同班逼人放曬心血既港女有咩分別

就係佢佢啲片長氣啲，但真係幾多技巧睇
美軍機我淨係鍾意p-38唔講又真係唔覺，其他好多都成個桶咁

其實gto渣古真係幾完美唔知點超越
仲有成十年前隻F2又係超水準

我仲等緊新生吉姆

真係唔知幾時先會出

吉姆系每次都比人逼害無論uc定seed都係

大炮都係

自己放可以靚價先賣，唔岩價既strong hold到2046

大炮如果唔係第一款hguc，都真係未必有得翻新（仲要做第一款）

想筆塗消光/光澤油
樽油使唔使稀釋

兩隻真係冇咩共通處 基乎都係新模

F90 2號 3號先兼用多

幾時有女直播砌女

maker X 噴槍報告

見到果店呀叔同客戶要求就唔想睇

痴線....文奈唔係一條女
佢真係一部高達

除咗膠無嘢要寄走？

唔明..

打9錯嗮

第一，條宅sir上開cctvb，不睇了
第二，有果條模型達人都不睇了

對事不對人

目的係支噴槍

想問下正確做無縫步驟係點
同埋搽完最快要等幾耐
素組都想靚啲
但返工真係無時間整

又或者有冇巴打有啲小技巧分享

未又唔兩件野拍埋留少少罅，之後用個膠水掃中間來回掃幾下，之後一野啪埋佢咇膠

desktop mon 衫 仲有d電器
5-6個大箱都唔知夠唔夠

咁故事入面佢真係落場打機用

呢隻好難，唔溶膠架，要紫蓋SP

隔離暴鯉龍嚟？

我都覺得好難用 好稀又快乾

條邊如果唔係拍實唔識彈開嘅話
唔好嘥心機, 用返Tamiya白蓋同橡筋把啦

因為我係慣左呢隻做完，再用光固補填甩漏位

我前幾日阿學生妹個書包都係用佢做無縫都無大問題

Tamiya ABS 無縫效果係咪同白蓋一樣？

因為佢唔係咁樣用
佢係用黎痴D細件見光既件，因為無膠水漬
砌車砌軍模就用呢隻或者綠蓋

未試過, 我ABS做無縫會直接用AA膠
你班友到底有幾唔鍾意打磨

剪到水口冇咁明顯就算，完全冇磨

你又岩，從來唔應該當佢係囡囡咁睇
我而家要諗下點樣搵筆地搓過條圍裙...
啲手手腳腳今日都整得七七八八

就算唔係abs膠都應該要識aa 膠大法，唔係隻隻膠都啪啪冇段差可以溢膠無縫

溢膠唔係隻隻得

前排行過幾間都冇白蓋得ABS所買左，用落質地差唔多

打磨完會好大塵
雖然我ok

其實邊到有白蓋賣之前睇福利直播佢話白蓋被禁左，唔會買到

咩玩法

兩樣嘢嚟架喎, 你想買嚟痴ABS定點先
白蓋印象中拎嚟痴ABS唔係咁好痴
不過我又真係未試過, 以前砌高達副骨架唔係乜落膠水, 一係就AA膠
之後嘅日子都同ABS冇乜緣份, 以防萬一買嘅ABS膠水擺咗幾年
一陣拎出嚟睇下有冇硬晒先

上網查咗查話環保條例唔俾入口

唔撚係呀化

記錯唔係直播,話幾年前被環保署禁左

岩岩入坑個陣睇台灣個邊教學話用白蓋,行左幾間都見唔到,最後問老細佢同我講話被禁左於於是買左橙蓋,無縫衰到之後買左abs膠水,感覺直頭溶唔到,而家都係用緊mr.hobby藍蓋

都講咗好撚好撚多年, 由我初中講到大學都Grad埋
但唔知點解我次次都仲見到同買到
綠蓋都係, 搵唔到喱兩支就買橙色嗰隻, 要杰就掉啲PS膠粒落去
或者睇下有冇GSI黃色錐形樽身嗰支, 一樣同白蓋差唔多用法, 不過喱支我反而好多年未見過

唔知係咪我打磨得大力 打磨到成台都係粉
打磨完都覺得呼吸困難 好似吸哂d粉咁

台灣連gaia color 都禁埋，唔關香港事

有隻六角形橙蓋既，據講係細枝裝白蓋黎
你係味講緊果隻？

唔好隊個鼻埋去, 望唔清楚就用放大鏡啦
再唔係就去個通風啲嘅地方先好磨

田宮支Abs 膠水真係好垃圾
乾左之後根本磨唔到

戴口罩啦

HOLY SHIT
唔講以為跌咗入時光機, 望一望個MON右下角見到2021年先安心少少
喱個POST日日講神之手, Infinity 乜乜物物
依家先嚟講返舊時代膠水

加水磨嘛

我諗係因為多左時間留係屋企
多左好多新手入坑

睇埋d舊文山埃
天拿水當膠水用

【速報】明日より金潟すぐみご予約受付開始！
2月 16, 2021
成子坂隊長及びメガミマスターの皆様こんにちは！

明日2021年2月17日（水）AM１１時よりアリスギアコラボ“金潟すぐみ”のメーカー受注受付（情報解禁）開始となります。

その後順次お近くのお店でもご予約受付が始まりますのでよろしくお願いいたします！

キャラクターデザイン：株式会社ピラミッド
メカニックデザイン：海老川兼武さん

大好評配信中のゲームアプリ「アリス・ギア・アイギス」よりアクトレスにして新進気鋭の美少女モデラーの金潟すぐみをプラモデル化します！

アリスギアアイギス公式サイトはコチラ！

唉屌

最近可能神之手同infinity都返左貨
唔使問邊度有

當時第一次做無縫，大腿做左同冇做差唔多（下面係發黃）完全溢唔到膠，應該係我手勢問題但睇人地片又唔覺有咩特別手法
而家用mr.hobby藍蓋算係做到兩枝雙星當佢唔存在算

呢隻係橙味膠水有一隻係細支啲，六角形架
老細話果支就係細樽裝白蓋

咁講, 「天拿水」都好多款
有啲唔排除可能真係work
不過你講山埃又令我諗起以前睇過一篇教人用綠蓋加PS膠整杰佢
屌那星我真係唔知JM9
除咗剩係白蓋全香港斷個鳩幾禮拜都冇得買但偏偏綠蓋一車車喱個情況之外
我真係諗唔明點解要咁做, 好哋哋買支綠蓋返嚟整杰佢

我朋友話佢老豆以前拎補鞋膠果類大支膠黎痴

deluxe magic 冇味

係好用我都用緊
但有啲位用白蓋方便過呢類流縫膠，尤其係遇到啲好難擺我啱位既件用白蓋痴佢老母好過慢慢定位再落流縫

硬就唔會，會變黃啫

好彩有分件

以我所知喱支橙蓋都係白蓋加橙精咋喎
我自己冇買過但聽朋友經驗就話好似冇咁好痴同比白蓋更加慢乾
但理論上你用藍蓋痴到嘅話橙蓋都應該冇問題先係

Deluxe
有白蓋 （就咗痴 但溢膠效果麻麻
有藍蓋（流縫

而家真係成支尿咁
你都咪話唔會硬, 支嘢擺咗4, 5年用而家杰到好似Pat粥咁
如果用過剩返一半咁上下嘅話應該同我支白蓋一樣硬撚過殭屍

下次去整翻支先

我舊果樽掉轉都唔會漏咁濟

呢隻牌子仲有
低白化 AA膠
大枝膠水
好多其他同膠有關嘅嘢

係仲有你地之前講既brush magic
佢啲野係幾正，但稍貴一啲

咁即係掉得咁濟
都唔知點用

好想知親生女到底會出成點

做乜鬼野成個post 係咁講膠水

個post即刻痴笠笠

杰咪好囉 做無縫一流

我都幾肯定我未來痴ABS膠嘅機會無限接近零

咩黎呢隻

金潟素美

係咪未出個隻女女 game x 女神裝置 A5

聽日開始訂

呢隻無愛

唔入

比多次機會你

綾香正好多

同埋真係無位

之後出既都唔知點算

冇位係你既問題
唔係d膠既問題

咁我無愛都係我既問題啫

我無咩點玩隻 game

全部都係睇造型買

見到趣味係模型製作已經要鳩衝
現實邊黎D咁既女

出埋呢部就好 造型又靚

唔迫我出油彩都唔得嘅
屌

夾錢收購壽屋
我出100蚊

聽日又一隻

日本發售

話說吾妻我都無愛

最後300蚊買左

邊度有片睇？

佢咩人黎成隻野都有

女神裝置呀頭黎

親女兒

同老婆講下隻高達係四月嚟嘅 pb rx78 rollout color，但唔爭氣買咗 rx 78 gto 嚟自己噴色

果然係親女兒，隻腳d 分件真係嚇左我一跳

以為隻腳都勁，屌把槍仲勁

好賤

明明之前邊有咁多分色

又真係幾好J
有D想入坑玩隻GAME了

唉 斷腳...

可能好撚大盒
睇下佢開幾錢就知

仆街 2隻腳都斷哂

新規腰ball join 應該無咁易再斷腰

光之翼拎出黎連淺井真紀都忍唔住笑

海老川表示不計成本，要將女兒做到最好

咁咪可以打孖咁痴
唔怕一邊痴完同另一邊唔對稱

e個位用aa膠痴埋唔覺眼
我斷前面先仆街

我諗住噴完金色就直接痴撚死佢算
佢d奶白色件受力位好易爆

如果想買RG D水貼出面D模型鋪有冇賣定要淘?
隻x1心口個骷髏用傑本身D貼紙貼唔伏咁

有d模型舖有副廠水貼

見隻光武舊得咁緊要好唏噓
十足exia repair咁

我最近識到個

女呀

識到咋，無下文

新人留名

大家打磨個陣D粉塵點搞,之前見有賣集塵加空氣淨化機,但好快賣哂
睇返同類野得個D美甲機有濾網,但係要放係佢上面磨
依家準備試下買個機箱風扇+個過濾網吸睇下得唔得

之前有人教拎芭蕉扇反轉佢之後係出風位包隻襪

我有部吸塵機仔，磨完就吸下張枱

YouTube單集動畫嗰隻俾人一刀插到爆晒汁
巧橙

加水磨，d粉唔會周圍飛，會跟水附係砂紙上面，每次重新浸水就會見到d粉塵係水度化開

過一陣會唔會成個post都講空氣淨化機

新果隻女神裝置成萬yen

wuar

琴日直播D 彈幕笑鬼死

都估到會貴

睇完直播 我都預左貴
又光翼又新腰parts
d分件以前d AGA點會有

上到amiami一下停左訂

7800羊,係咪SET 錯價

女神裝置囡囡無縫左條腰之後入面個關節斷左一邊
兒家條腰鬆左好多，點搞好

唔好話之前，之後都未必有
我琴日先知原來佢個色個讀音原來係"素組模型"

無計，一定要用筆刀開左條腰用畢地痴返條腰再做多次無縫
利申試過

睇得出壽屋出足12成功力出

boxart twitter見到

之前班日本仔已經講過呢隻海老川一定出盡全力咁去整，無諗過去到咁盡姐

香港幾時有得代訂代送英國

唔買呀

邊有位啫

唔明點解會搞到咁複雜

明明之前愛花綾香都係正常咁出

btw笨大已經輸到車尾燈都見唔到

RG X1 水貼 我淘多咗喎 要唔要

都係今個月出？

因為呢隻角色就係海老川(設定師)既分身 / 本命，咁你話點解會出成咁

以往大家都明控制成本同完美素組分色,
壽屋一定係做控制成本果邊既選擇.大家都會埋單
現在賣貴但做足畀你,都算係挑戰下大家接受能力
大家買到爆佢先有信心下隻都咁搞

唔係今個月 係今日

或者AMIAMI訂咪算

amiami好多時就算preorder都會冇貨

想買了

個心雄D,自己去做壽屋英國代理啦

夾錢
毅進星100蚊

有路話我知點買

香港買完寄過去咋

其實愛花同綾香已經係素組同上少少色已經係天同地
更唔好講真係完全噴
壽屋一直素組都係一般 不過MD佢比大大張水貼你豐富返隻野咁解
不過AGA水貼一般都係冇咩 今次試下水溫我覺得可以接受
而且佢唔係hea 9大家 而係真係出左隻痴線野

好呀 邊到方便?

佢個盾係痴線級

珍珠奶茶

就係呃鳩呢啲學生

個盾真係...仲要唔只1個 係2個

所以今次素組都已經咁真係收貨

好彩我未做無縫已經整斷左

好黑色幽默

紅龍再販

買買買

支槍好似噴槍

講係咁講，我早幾個月係旺角仲買到白蓋

素組美你以為得個名

金潟係日本已經斷晒貨，不過好在我地有神一樣既振光 肯訂一定有貨

就快變成人台post
我地都係講返模型啦
話說邪神條裙唔知Bamdai 做乜鳩
用矽膠果類嘅物料整
又軟又噴唔到要搵筆地由頭雕過

唔好話人邪神啦，仲經有巴打屌壽屋應該向笨大學習人形

真心咩？
物料上的確同意壽屋唔好再用abs
但係人體比例，面相方面應該倒轉

下圖慎入

喂，點解個風向轉得咁快既

我係唔會比機會你地講幾十頁空氣清新機同膠水

佢地班友仔就會講囡 現充去死

但人地聽日先啟市

唔撚驚，上次玉藻前日本都係秒，香港都任訂

唉屌 香港有冇人做集貨

新手砌隻E-model Zero砌到仆街

邊個咁重口味

靠你去開拓英國嘅撚膠市場 做咗當地嘅入貨商仲洗咩搵人做集貨咁麻煩

到時人地問 美國點買玩具 我就指住你個鼻話 話代理黎

哎呢啲唔講邊個啦，不過我都同意上面巴打話齋，用少啲abs嘅

講到入貨唔洗搵人運咁

到時巴打你係大log大log咁入貨就唔洗愁搵人同你運啦

留名r 電視框

你呢隻好似係Bandai第一隻女
後尾may姐好左d架啦

文奈我已經掉左

仲有隻pb放售中

真係唔好再搞笨大女

因為果隻佢係當機械人咁整呀麻

砌過壽屋之後真係唔會再買Bandai
之後出果啲女無睇套動畫無乜愛

請問AV airbrush 油可唔可以手掃？

又搶錢

唔買

呃我唔到

手油好難

勁多瑕疵

一定要用無視大法

好似扭蛋

真正深淵 仲深過MD/FAG

可以出一堆配件

好彩之前砌既雪絨花有多一個腰部關節
唔洗鋸開無縫就搞掂

有無人用過免洗噴筆，work唔work

岩岩上網買左呢盒野
想學下砌素組既話使唔使買定咩工具返黎
有咩一定要買
利申第一次砌但好鐘意白卡所以買

神手spn 120

想問吓依隻係咪已經連埋本體唔洗再買
同埋會係左邊定右邊嗰隻色

可以, 我成日手油黑蓋同藍蓋

是咪用口吹

半隻手油量產Nu

係，右邊隻色

金潟孤仔開左訂627

噴筆唔使洗真係冇聽過
油壺唔使洗就話有遮

我知佢講邊隻，類似fyer 大陸出既

召喚睇頭post潮文

拿，師兄
十幾個post前我都係素組撚
間中都係玩下gundam marker咁
直到入左模型post見到個個都屌新手
呢個post啲人好似好撚惡咁
睇真啲原來俾人屌既好多都係無click 入去頭post條link睇
咁我都click入去睇下啦
入左去之後發覺開拓左個新世界
原來模型世界既資訊係咁完善
十幾個post之後我唔單止學識左執水口同上色
啲模型仲靚過以前多多聲
你呢？你今日睇左頭post未？

竟然有back up 到

要變潮文了

巴打求教 色弱
白色究竟用邊隻灰滲好
買左淺灰 好似無咩效果
定用大路灰
上面巴打作品又好似用咗深灰 求救

我諗深灰好d 我用普通灰好似無咩色咁
不過刻深d線就好d

田宮果d 乜灰乜灰既panel line 係勁淺色，想效果明顯d 就買支黑色溝黎用

深灰ok 但次次都要搖均先
明明黑色唔搖都得

老了 今個月暫時得3隻貨仔交

想要座廁/浴缸

終於裝晒上去，呢set盒蛋真係好夾

Thanks Bro. 見完你個 post 我都訂左

想知有冇咩地方多模型補件買，想搵奧米加獸左手戰鬥暴龍頭對角，同埋貼紙

fb group 徵全隻殺肉應該會平d

幾啱我口味fag/megami device果啲要照顧返個裝甲，四肢都偏瘦，呢隻啱啱好

又幾靚

係咪畫師問題

個樣真係接受唔到

正如有朋友覺得黑星紅白係垃圾屎但我又喜歡一樣

佢呢隻其實係咪長槍既另一版本黎？？

本身條腰

諗起星矢

本身短到仆街
仲要手長頭大 成隻長臂猿咁
加長左腰之後其實都太幼
不過裙入面嘅野唔理啦

用抽油箱打開窗噴油嗰陣，成日有蚊飛入屋
有冇ching有防蚊妙計

唔同，同個系列only
另一版本既話編號會一樣(例如地獄槍兵炮兵係10.1/11.1)

哪吒果啲件好撚邪惡喎。咁既情況即TV版雙頭龍肯撚定會出

記得有人改緊個背包

整多兩個月應該點都搞掂, 啲貨都未見到街嘅 ...... 應該
根據爛袋一貫做法, 呢個雙頭龍背包應該都會照用落MG TV雙頭龍度, 最多都係加多少少嘢。哪吒用雙頭龍背包應該有唔少人都有諗過, 本身哪吒我覺得太單調, 咁樣出真係唔到我唔服, 好撚識玩

其實呢個設定漫畫出咗好耐

冇睇過

其實條喉隊出街係要用野封好d 邊位，如果唔係既話大風就會吹返晒入屋

多二枝槍我希望佢會出rg

金魚街有呢類過濾生化棉，可以塞住個出風位

當年副骨食左化骨綿掌咁

係 企直都好辛苦

跟住MB, RoboSideMS, HG, 最後先RG

Rg 3號機都未出

PB都有排排隊
想要RG 0號

金瀉直美周圍都得普通版訂
想要特典

想買嘅可能又要食炒了

訂既一定唔怕，沖現就食硬

爆甲build

其實最想佢出同比例嘅汽水機同扭蛋機，等d囡囡可以買汽水飲扭下蛋就好啦！

真係好貴，加少少就買到figma，而家冇得wfh，諗住轉戰figma

𠝹好第一塊
痴第一塊落膠板度（少少膠水 唔洗死
跟住第一塊條邊𠝹
𠝹完 順手磨齊條邊

之後開件拆返開

下次試下 我個陣用緊雙面膠紙 成日𠝹𠝹下上面個塊會移位搞到cut出黎差勁遠 想磨都唔得

如果想砌劍突應該買邊個version最靚

figma會溶膠，d 白色又易黃

一早有呢d野

去留意下1:12既扭蛋同盒蛋配件，好多都岩一齊玩

希望會開新模

幾鍾意呢隻

漫畫臨上太空之前嗰一戰俾佢型親

有汽水機咩？如果有咁就可以同D囡囡擺番個砲姐踢汽水機嘅場景囉！

係咪學泡菜仔

抄到足

出未呀香港貨

下個星期應該有水貨

高手

見過有神手膠板剪，成把狗頭鍘咁，好撚貴
畀我都係用膠水痴住整算

新手想玩刻線
請問有冇咩牌子刻線刀 推介?

請問光畢地係咪就咁hi上去模型度用燈照下? 點解成本個鐘都仲痴lup lup?

1/144 就 0.1-0.3mm, 有鷹咀同直咀. 牌子我自己冇咩要求, 自己用郡士同 wave

佢擠出黎個陣有啲好似油咁既野盡量唔好用 如果用個陣撈到啲油 就會乾左之後 個面會有啲痴 聽講可以用x-20抹一抹 整返走層油 不過我未試過

我會建議MAD light個系列 印象中Man sir賣緊80蚊把 不過要另外搭個柄黎用

我爬左陣文
但我都係唔識分筆刀同刻刀有咩分別

刻刀係咪可以換頭拉線/推坑?

如果拉線我一把筆力可除左清水,都可以做埋拉線?
可能問得有D ON9, 巴打屌細力D

刻刀闊過筆刀

你講緊UV畢地？

明白 唔該晒

田宮light-curing putty, 黑色盒. 上網睇燈光都會硬

多數你買到既
刻刀就係刻線刀+自己配刀柄
筆刀就係刀片+筆型柄
可以自己配
筆刀用黎做精細切割
刻線刀就係跟據唔同刀頭有唔同用法咁刻線
拉線同推坑就唔明你問咩鳩.又多錯字
如果你講緊筆刀可唔可以做埋刻刀,唔得

如果1/100係咪可以0.2 起跳？

上網睇嘅，支野過期/唔夠光/太厚。

A few notes for the putty, it should be a paste like texture, if it is too liquid, it needs to be mixed properly to achieve a paste like consistency. Also, do not allow the putty to cure for too long, only let it sit under direct light until it is fully cured. Light must fully penetrate the putty to cause the chemical reaction that cures the stuff, so applying a very thick layer of the putty may not fully cure as light may not completely penetrate the putty.

第一次喺premium bandai買嘢，想請問如果兩件貨唔同發送日期係唔係無得合埋一齊？ 我想慳運費

掟窗邊曬可能仲快
或者用UV燈照幾秒

發夢

比多40$啦

PB有時都會搞下免運費活動嘅，不過免運費果時D嘢你又唔係幾想買嘅呢！

痴線佬

用紫外光燈應該十零秒就硬
(天花版光管+擺係枱面應該要兩個鐘以上
雙星隻光畢地邊明度低
塗得厚過2mm應該照唔到入面
會出面硬入面軟硬

唔係點賺你錢

仲次隔一排又出一款同一個月出貨
結果到時又同一日ship幾箱

3D print 有極限
太幼太薄都係印唔到 (除非用啲好貴嘅機啦

其實都係想搵d 世藝學下

3D 唔print都可以玩CG/寫game

係呀，所以我想explore 下

兩張單同一個月發送都無得合單
同一日收兩次同樣既貨

運費收咗我兩次

Amiami訂就有得合
仲要日版貨

不過運費就貴啲啦

華人文化太守舊同中意批評，覺得自己唔得，其他人就一定唔得。無論上一輩定同輩都有好多呢類情況，好彩我多數都係WFC，照自己意願做又未試過咩大問題。

整隻紅色應下節先 咁多人整鏡面紅，我偏要整磨沙紅

Ghost in the shell入面有呢種碌嘅輪椅

笨大咁識呃錢

轉咗用順豐照收40
賺到呢

咁狗 其實40蚊有啲貴 佢都係本地運姐 斷估唔係特登日本送黎掛

日本船到香港倉 (所以會遲日本一至半個月先有得玩

再本地運

理論上佢個應該包埋船果程啩

訂日版空運可以早啲玩嘅

講到底就係我份人小氣
我EQ好鬼低, 雖然每分每秒都有意識咁保持理性思維但骨子裡就係極度感性嘅人
所以我好討厭人哋喺我認真講解Idea嘅時候單純覺得我冇身份度嘅橋一定係屎
又或者喺我熟練嘅工作範圍用啲我一早預料到嘅問題為理由對我做法指手畫腳
講到底就係記仇, 倒返轉就係如果某啲嘢打動到我就會好長情, 會陶醉好耐
而且為咗對其他人嘅思路保持基本尊重, 如非得罪我, 一般好少會主動批評一啲主觀見解
所以如非被問到, 我自己都好少彈人哋啲模型

擺pose示範

before

after

收手了 又爆腳又剩
d觸手幾難擺pose下

巴打D金色用咩油?

普通星光金炸

黎緊想買套阿依gk
另外買個亞膠力地台
想問下如果腳位打樁咁塊板無洞要點處理

一d 都唔普通囉
上年年尾係貓店曇花一現見過一次外
成年都未見過了

自己鑽

係咩 我好似近排至見過
雖然我諗緊轉唔轉星光銅好 而家隻金好似比較橙

想知模倉有冇1/48渣古

模倉有淫眼修女了

拎左收工去拎

概念嘢
code只係工具

痴撚線 未出已經再生產

又爆訂

定價成萬yen都咁快再生産睇嚟真係有信心
雖然玩女都唔會理價錢

香港有代理真好

有訂有女砌

唔係有信心，係爆晒訂呀

拎貨順便同老闆吹左陣水，一陣金潟開特典訂

真心我又唔覺得佢好靚

幸運E

bandai出啲咁嘅嘢，完全睇唔透成條line係面向咩市場

女權特攝

好似有d暗黑商法
遲d會有ova,然後要買佢既商品先會有code入去睇

唔講係咪女權，但係啲槍要砌+砌完好似無得射子彈出去，我覺得好似無咩睇頭啲囡囡公仔坐上枝槍個樣好似仲衰過唔坐，啲槍真係無咩吸引力

其實我覺得個角色無着裝幾好睇；啲裝獨立睇都靚，但係兩樣嘢合埋一齊我就覺得唔好睇

戰棋出相

今次係我第二次畫棋，上次藍色今次紅色，同樣係免費嘅棋。今次主要練習漸變色，好中意個袍嘅線條同埋效果。

今個月唔再買女

有無巴打同我一樣⋯
剪得太多件
手指磨到生雞眼
媽，好柒呀

應該點搞？

位置：

今個月仲有9日

又有痴線佬

仲有雪初音應該安全

反轉張砂紙
磨走佢

每次去元朗kobo買油都會送一隻比我
完全冇掂過

係時候試下啲新野啦

雞眼就係因為磨擦先會生
再磨只會愈磨愈厚
繼我話就應該攞筆刀批走佢

用筆刀挑雞眼

正下個月又可以買

現貨賣幾錢? 聽日衝去買先，希望聽日仲有現貨

應該無問題既，係上次學生妹先去得咁快

雖然唔關模型事

成班收左藍妹幾多錢

iwata

係咪LED，我有個差唔多樣嘅不過唔係iwata

藍莓定藍妹 後者服用完都油到咁真係痴線佬

bandai又搞乜野料？

yes led, 3000k 至5500k色溫

藍妹就無，但我真係飲住vodka黎油

改色自由高達

又一個痴線佬 - vodka上色大法

原來漸變色係靠噴d vodka 上去溶色黎整
現代唐百虎

成個模型po都充斥住痴線佬，infinity帶比我嘅自信都就嚟見底

我應該要買支infinity 增加下我嘅自信

呀！自從我買咗枝infinity之後呢！啲腦筋好咗好多呀！次次考試都得一百分添呀！個人明顯高咗，大隻咗，個自信心返咗埋嚟！

唔怪得知要整到佢個模型咁正,隻game入面係福姑黎

GP01好啲光啲

貴咁多

呢啲咪樽頸位咯

個名都叫素組美

冇投訴扺比

佢係造型師既分身黎

算唔算太重手

想入
要買幾多支

最少三支

玩左一陣隻game,粉紅毛同眼鏡姐姐都算係初期同伴,強度完全冇主角既感覺,果然素組美係真愛d強度直頭一線
ps今日係吾妻嵐生日,隻game掛哂banner

不過洗完先醒起未貼水貼，由佢

夠型, 唔貼都罷啦

OT 到而家先走

模型人生

各位巴打新年快樂

農曆新年都冇點油野
呢兩晚得閒就油左下 Blood Bowl既 Dark Elves Team

日日都有得砌模型

你同街貓巴都好痴線

拎d舊作出黎把玩

真係好多失誤既地方

佢行黎行去,自然乳搖,唔係爆個3d出黎可比既

其實呢個遊戲係咪好玩

玩左幾次都放棄收場

用條命去玩既遊戲
唔好玩

遊戲我無咩點玩

但女女就差唔多隻隻有

我到底算唔算fans?

千祈唔好download落手機,
我都係用電腦玩

覺得比市面上mobile game有遊戲性啲
香港好冷門 預左冇咩人會傾到隻驚 上Twitter會多啲討論
感覺玩家年齡層比較大 啲合作同neta梗幾hardcore

我手機玩覺得好難

玩玩下又無朋友就放棄

其實隻野既戰鬥操作可比gundam vs gundam ,有step cancel 有耐力然後你用電話mon黎控真係會難

有係一定有曬
2-3星求其抽都有
問題係4星得3%
雖然話可以用條命去刷卷
不過基本上都係抽唔到

仲有要抽4星裝

抽裝其實有技巧 佢只會出你有編入隊既專用裝
而且買女已經直接送4星裝

電腦玩好似好d

精英裝黎
精英裝係特別淫

雙胞胎明明一個模可以出兩隻
壽屋點解唔識做

小弟砌緊全新嗰隻自護，想問下如果想買噴罐上色，骨架同外甲都諗住噴金屬色，之後再滲線，最後再外甲噴半光或者全光。想問下金屬色既噴罐應該買咩性，滲線液體又買咩性，全光又咩性？同埋洗唔洗買多個噴罐for底灰 麻煩曬各位解答

酒呀

又要召喚多次頭post潮文

你諗下d手指點噴先

11 x 50 =550
買套入門噴泵加油都差唔多了

素組，滲線消光算啦，噴罐浪費金錢

有人整過GK

睇頭post潮文已back up

有野問

你畫layering係咪會先綑邊畫highlight，然後再慢慢疊色上去？

同埋我見reddit啲作品好多都有綑邊，好似漫畫風咁好有趣

新手問氣泵問題
因為屋企唔大空間玩噴油 唯有做後樓梯戰士

想問除左龜泵 有冇邊隻可充電既泵/ 台後樓梯用到既推介?

多數噴色, 金屬油應該好少噴, 最多關節果d 位

唔該巴打

竟然咁樣另類建設頭post

打樁用銅支要幾多mm粗先夠？

過年果時買左

呢set係咪一定要用外置個舊電先噴到？
可唔可以就咁拎住支野就噴

睇片

想問下邊間仲有爸爸打磨棒, 琴日行福利模倉都唔見..

有咩用

pm store, ym studio, 模型先生

有冇巴打係CAROOUSELL 啲舖頭訂左電童?
又話上年12月到出貨

早排問佢拎得未
又HEA 覆我到左倉
拎得時先通知我

Bandai d新女個樣都唔係好掂

過獎過獎

我通常係疊左色先再Highlights
因為我覺得感覺個順序比較自然
但係有時Highlight左覺得 layer過渡唔夠自然，都會再疊返上去，再Highlight過

你係咪講呢種捆曬邊既style？
其實係Games workshop旗下'eavy metal工作室，佢地長年幫Gw模型油封面既一種風格

全部detail都會捆邊，令到模型好有立體感
但係缺點係曬時間，同埋同現實光影有差別

打燈影相

琴晚油埋D金色同塊臉
點眼點到我手震

有無巴淘過間叫比例部落gk

原來係咁，難怪reddit有咁多人跟呢個style

捆邊+底座痴條草
幾乎係指定動作

等到頸都長終於到

中伏？

整左隻SD送比家父

請問大家D海綿沙紙用幾耐要換? 可唔可以清潔吓佢再用?

其實around 砌完一隻HG左右張野就會無力，你當#400會升到變左#600，#800升到#1000，你用水清左D粉係會拎張野好力返少少，不過都只係好少少

消完光, 接近終點了
本身諗著都係太重口味, 攞X-20係咁掃, 減咁啲啲戰損度
點知一消光對比大咗, 本身唔覺嘅顯眼咗好多, 搞到又重口咗
好彩本身掃走咁啲, 如果唔係真係變咗屎渠版
聽朝埋尾, 木顏色輕手甩青加腳周圍俾啲泥佢

等左咁耐都未見佢通知我地拎貨
有啲心急

之前交收聽位師兄講佢地hold 住左啲貨

反而係carousell 見到有現貨
早知唔訂佢地
自己bp 訂算

港行隻executioner 仲未出貨

有冇人睇過呢條友整模型車 難得有咁詳細既廣東話教學片 同埋睇完先知刻線咁重要 成個立體感出曬黎

佢有架車係台灣攞左獎
之前果籽有報導

爬左頭POST文只係見到AV油既介紹
請問大家推介新手用水性油定油性油?

我砌GUNDAM 多, 有時可能砌下ZAKU
都想玩少少金屬色

水性油好似冇咁毒, D巴打又話而家已經同油性好少分別(雖然打算做後樓梯戰士)
但見人講油性油咬著力會好D?

爬左幾日都搵唔到答案
求解答

因為機械人模型黎講
油性油既色彩表演太好

加上官方作例都係用返mr hobby果d黎建議調色，
基本上香港大部份對呢方面有要求既模型玩家只會玩油性噴塗。

水性油噴塗相對地變左替代選擇咁(例如裝唔到抽風又想噴，唯有噴水性)

水性油係冇咁毒，但
水性油同油性油我就唔夠膽講分別好細，至少噴塗操作上就分別好大，顏色表現如疊色發色都係油性油先做到。
但水性油 真係做到好靚既效果，大部份既水性油你去pm store睇老闆整既色樣多數做得返一樣效果，所見即所得。
附著力就油性>>新既水性油系列>舊既水性系列好，但咩油要刮都會甩架啦。

如果你係新手反正買左噴油裝既，油最多十蚊廿蚊枝，你咪兩隻性質都買黎試下再決定仲好。

d窩釘真係好好J

一星期後先去買會唔會無貨

我無用過油性油，所以可能有少少唔準確

1. 氣味：睇呢度同其他地方講，油性油對抽風要求高好多，即使你有裝抽油箱，都唔代表完全無味，所以如果你有呼吸系統疾病/有小朋友/寵物，就要考慮下。
而且因為抽氣係必須，佔用空間一定比水性油多好多

2. 顏色表現：油性油比較令身，容易做到光滑感覺，而且比水性油透明，可以透過叠色做到唔同效果。
另一方面，水性油（av油）係似中學art 堂既塑膠彩，係一層實色漆膜，所以會比較死實，亦未必做到叠色效果

3. user friendliness：噴塗方面：水性油對開稀既要求比較高，倒落枝槍前一定要倒出嚟開稀左先倒落油杯，開得唔夠稀基本上一定會塞槍，而且好難救，反觀油性油就好似可以倒左落油杯先調整個稀度，減輕塞槍既風險

唔該晒2位巴打
咁我應該專心研究下用硝基油先

最終目標係噴到隻金屬紅既沙煞比
之前見到日本仔噴到超靚

我覺得係視乎你屋企個抽氣系統，同埋空間。

啲抽氣箱如果用埋濾綿，其實個吸力唔係話真係好大，所以用油性油都要戴豬咀，同埋會有殘留喺間睡房。有時我用油性油筆塗會聞到頭暈，而且每次要開個抽氣箱都幾麻煩。當然個發色就真係好靚。

而AV/AK油就難用少少，要噴幾層先有油性油一層嘅效果，但你會用得安樂啲，顏色又多選舉。

利申同樣係新手，主要用水性油。

2位巴打,我應該會參考你地講既野整個flow chart教人點揀水性油性

把鉗開始頓
有冇磨刀石可以磨把鉗

有料到

諗起天殘剪

手臂如果唔係中間夾口，就完美
係唔做埋要40 先有

跟本就唔識整先搞果d樣
但整完又係柒

我覺得gto渣古ii冇渣古個種厚重感
係細節贏

正所謂機會係留比有機會既人

唞下先, 下個post先長文

油咗成日

頭post 開定個位等緊

邊間？ 我之前訂lulutoys起馬街賣2個月後先有貨
真係屌佢個老母

同好

仲有百五樓, 最少聽晚先爆

而家開始討論新手裝備應該今晚都爆

我都終於開始噴
估唔到打黑底噴出黎咁黑走哂色
如果之後都調唔翻原色就直接上坦克水貼扮軍用機算

我講緊頭post 開定個位比你分享心得

咁誇張
仲度緊有咩可以鳩up

唔係丫我覺得幾好啊, 消咗光同埋啲光線再白啲應該差唔多架喇

記得出文唔好落icon，會執死我地

收到
盡量唔落

帝擊既機體要諗諗點舊化照理講保養得咁好無咩可以加，唔加又差咁啲野
Btw呢隻個設計同比例整體比光武F好太多亦屌打市面上其他非gk既光武

喵匠真係好多呢d 古怪野，不過有d 又真係幾好用

覺得呢支已經係上灰神器

電子煙？

用完唔使洗筆

巴打用過未 好用既我都試下

岩岩先見到，不過都要舊幾水

我覺得如果俾我做嘅話
消光之後用水溶性木顏色加幾筆喺啲邊位就好夠
黑色, 深啡色, 銀色各一支就得
最多炮口加少少乾粉彩做硝煙燻過嘅漬
紅蘭喱啲遠攻機, 我覺得刮痕, 撞擊之類可以少啲

舊幾水定幾舊水
舊幾水買黎上灰上coating勁抵屌

睇完片，係一件幾有趣既product

換樽 定連嘴換

有啲興趣 今晚買黎玩下 遲吓報告

睇下下星期運唔運到黎

好想搵隻1/48 mega size玩
但加多少少都夠買PG

留名睇包膠
但其實同pro spray 嗰d 虹吸式噴筆個mechanism 係咪類似呢

原則上你唔用氣罐，駁番個泵都得，而玻璃樽亦都可以直接換番油樽

mega size 個玩法係預你大改造

我睇完覺得原理似一樣 不過佢有多個嘴可以教大細

嗱，prospray 都聲稱扭類似陀螺嗰件嘢（定換咀）係可以教大細ga

不過喵匠呢set 有樣好係可以直駁佢嗰啲尖嘴樽

似502針頭

不過又咁講，其實入門黎平噴用都幾方便

咁不如flyer, 仲易洗

Flyer 貴嘛
對入門人士黎講，百幾蚊vs 五百幾，仲未計油樽錢，都係一個數目
噴得一兩隻，應該都買左十幾廿個開油樽，又有個泵，要升級都唔會太貴

咁要留名睇包膠

Flyer d 樽好似都幾十蚊個，仲要唔係容易擠番出嚟
個轉換性無咁強

flyer我就預左唔會換樽，沒記錯係百零蚊兩個

我覺得flyer 個定位無咁入門，入門裝備黎講佢都偏貴

我支flyer 真係一時時，已經用開油水次次清個嘴

網購高達mg 邊個網好？

TOMICAHONGKONG
信和M27-M29 同現時點111&280

早幾日鏟上去問都叫我等
真係貼錢買難受
剩返出既幾SET
我都自己係BP 買算

可以試下扭個噴嘴出來通下

新手想問要買定咩工具過英國

試過，一時得一時唔得

ym 咁撚貴？！
英明出名劏好似都無咁貴

等巴打包膠

Mega size 咁大隻真係好正

好地地去整容，望住我屋企佢幾本寫真都唔知點咁

有整過咩？
利申︰面盲

下次試下直接刻出界，之後用瞬間膠補返佢，會易上手好多

其實gundam marker spray 出左之後，支廠出左好多唔同既alternatives
個人認為真係唔可以睇少支那人既轉彎能力
呢件同埋上面果枝成枝電子煙既免洗噴筆已經唔多關造工事（因為應該都唔會因為造工差而塞or 壞），係好好既入門工具

一開頭我都係咁 當你整多幾十次就會feel到個竅門 就唔洗 刻線真係要多練習

呢類無咩人用過真係唔敢講
有d似個類手提泵既feel
電子煙個支都話夠平
但呢支gundam marker咁既噴槍 好似貴過sparmax個支

如果貴過flyer 就真係唔抵，我以為佢都係百鬆咁上下

感謝 下次試試 但你刻線會唔會計住自己每條刻幾多次 定憑肉眼睇夠唔夠深

好 頭一次刻線真係好哂時間 成晚刻得兩三件 仲要不斷補不斷刻 少少錯又要補

我第一次刻個隻死神 斷斷續續玩左半年先完成

貴過Flyer好多，筆連2樽差唔多1300蚊

flyer 可以買到 350槍 1000 8個樽了

刻之前冇睇清楚

我試過差唔多既野，做完無縫先知自己左右調亂左

去到 轉用水性AV/AK/Mig

下面隻先驅超音好得意

新手想請問有咩方法可以好少量咁稀釋？ 無空樽做唔到開哂成支油 我水補土試過直接用dropper滴
補上同thinner 但好似溝唔掂

滴喺喺油壺到谷槍開
PS: 上次喺旺角鋪頭噴油格仔到俾隔離位高手笑鳩我咁開好易塞槍
千祈咪撚學

之前有人教我，倒落槍杯再之後由槍杯倒返落原本個樽仔，因為D油杰所以一定有D留返係槍杯，加Thinner 就可以用，用唔晒又倒返入樽仔

谷槍會谷爛槍，好似係

買空樽

油倒係咪要避開綠色arrow, 之後再加thinner?

人之患在好為人師

買筒紙杯搞掂

調色芷皿 一包十個都好平

其實十蚊可以買到一pack 鐵碟，點解要搏塞槍呢

有冇人用過極細鬼砍黎磨水口？
容唔容易批過頭/斷

韓仔玻璃銼

唔夠細支

咁窄筆刀批

我都唔係好想應佢
我去俾錢租個位都係想自在啲
硬係要遇到啲人係都要俾啲說話我聽
下個月cut唔續算

又兩睇既，租位遇到d 高手同好就真係有嘢學到既

嗱我就don't give a fuck嘅
我覺得你谷得就唔差在, 驚就唔好谷
我連滴管都唔用, 就咁樽口對壺口倒
超級反面教材, 千祈唔好學, 學咗俾人笑
方法同後果都教咗你, 用唔用值唔值嗰幾蚊膠杯錢你自己諗掂佢

落去買個膠杯算thxxx

真, 小氣人特別唔好相遇

成日都批得唔乾淨

Which shop

咪咁啦
唔關間鋪事嘅, 關人事啫

我需要高人指點

「上次去噴場，見到條友唔識玩谷槍未諗住教醒佢...呀，點知條友串過馬撚唔鳩so 我當我麻瘋佬，真係講起都嬲」

有無巴打買個成罐2k 光油返黎？ 想買一set 有支陳年gp2 但已經乾了

可以 不過要輕手 但會唔夠滑 都係要啲高號數再磨多幾下

𠲖 我唔肯定我支係唔係極細 自從用左職人之後就冇用

Mr. Hobby 還好, Gaia 好難搵. 不過哩啲過到去先算

想砌模型，日做夜做

真 點整關佢撚事咩
要人教我去上堂唔好

塞咪塞
通返都係兩分鐘內嘅事

感覺畀人望住點整
好唔自在

一係學日本網吧 個booth 要開門

屌那星，岩岩我搭巴士發夢就係去噴場噴油，把野谷槍谷到個O環爆左 嚇撚死我

oring有得配唔怕啦

同埋其實我覺得嗰一刻「塞下塞下」咁聲都可以係有好多其他原因
可以係我氣開太大格硬打咗啲油出嚟(因為我廢事搞亂人哋嘩佬Setting, 自己又冇用開校氣快插)
支槍又跌過, 個nozzle guard積油到一定份量會順著啲風打咗出嚟
加上事實上我谷完噴嘅時候冇塞過, 好順
我唔係好想拎晒成段對話出嚟講, 因為顯得我真係好撚記仇
而且頭先個焦點係, 冇杯又買唔到/冇得買/唔想買/for whatever reasons你冇得揀嘅時候可以點做同有咩drawbacks
但總之我覺得無故對著啲自己做緊自己事嘅人擺款真係一件好惹人討厭嘅行為

前幾日印左呢舊野，夠on9 不過幾好用

上下fing

係

David仔再神化

新手想問咩係david仔

模型毒撚兩腳中間既幻肢

點用？ 可唔可以表演下

碌fb見到矇面超人decade 新型態真係柒不忍睹

21
Zio Decade Saber反而冇咁柒

ipad zoom 面vs 加長神主牌
dcd 普通form 都好地地㗎嘛

我有個邪惡嘅諗法

飛機杯會唔會太重呀

越黎越逼

我呢到真係好撚大塵

睇多兩睇其實兩隻都好大吉利事
一隻就加長神主牌，一隻就出殯車頭相，乜料

有冇人試過

水性乾咗結膜

講起水性 想問有無巴打用過av model color噴？ 噴完出黎好似深色過樽身隻色咁 係咪我開得唔夠稀

請教下如果模型嘅油性油唔小心用啲溶劑揩到，有啲擦痕，我可唔可以用啲研磨劑拋光還完返？

列如用依隻

正常

可能條jer得咁大呢

咩色先，白色一定唔係

有時就係因為咁，所以買左好多唔用既色

淺海藍 噴完出黎係灰藍 懷念係我上左灰底導致

有無圖，不過應該九成唔得 拋光只係勁高# 既砂紙咁解

咁樣得唔得😢

有機會，因為如果太淺色既都會俾底色影響

你似係抹走左層光油喎，拋光最多只係磨番滑佢
唔會令你層光油番黎

咁我之後再用支拋光打蠟得唔得？
即係呢支：

下個post之前低調shout out to 田林大輔先生
田林先生設計嘅Nameless激發我開始3D modeling
為我帶嚟擺脫廠家限制嘅力量
今日係Nameless(新車狀態)完成嘅一日
雖然過程非常艱難, 但完全唔後悔揀佢作為3D第一作

Altaha Abilia

自己噴？
噴一層原色上去快D

巴打搞乜?

Seeking attention

無事吧？

唔係呀合金完成品嚟㗎😢

練無視大法啦，怕你越搞越傷心

個個瞓晒教咁
定係去咗睇hololive炎上

應該係廢事踩地雷

濕水睇下點
仲好明顯代表點搞都冇用